<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dodoslav - eblog</title>
    <link>https://dodoslavn.github.io/</link>
    <description>Recent content on Dodoslav - eblog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Mar 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dodoslavn.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NtopNG - inštalácia na Debian</title>
      <link>https://dodoslavn.github.io/clanky/ntp/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dodoslavn.github.io/clanky/ntp/</guid>
      <description>Stiahnutie balíka $ wget https://packages.ntop.org/apt/$(lsb_release -cs)/all/apt-ntop.deb -O /tmp/apt-ntop.deb Inštalácia repozitára
apt install /tmp/apt-ntop.deb apt update Inštalácia
apt install ntopng Nastavenie Vytvoríme nový konfiguračný súbor v zložke kde sa načítavajú konfigurácie automaticky.
vi /etc/ntopng/ntopng.conf.d/my_own.conf Obsah môže vyzerať napríklad takto, pozor - port má rovnaký ako používa Grafana.
port -w=3001
interface -i=enp8s0
#&amp;ndash;local-networks &amp;ldquo;192.168.0.0/24&amp;rdquo; Zapnúť službu:
systemctl restart ntopng.service Proxy Pristupovať na webové rozhranie cez Apache Reverse-Proxy je jednoduché, a nevyžaduje žiadne špeciálne pravidlá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Screeps server list @ screeps.fordo.sk</title>
      <link>https://dodoslavn.github.io/projekty/screeps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dodoslavn.github.io/projekty/screeps/</guid>
      <description>SCreeps je menej znama hra. Je to strategia kde sa stavaju budovy a panacikovia. Rozdiel je ale v tom ze sa to neovlada pomocou klavesnice a mysi, ale pomocou scriptovania v Node.JS . Existuje officialny server ktory je plateny. A potom su rozne sukromne. takzvane private servere. Su zdarma ale maju trochu horsie kvalitu zvycajne. Najst ich je ale celkom narocne. Takze som spravil web kde ludia mozu pridat svoj server, bude na nom zobrazene ci je aktualne online, a kolko je na nom hracov.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TeamSpeak3 hosting @ ts3.fordo.sk</title>
      <link>https://dodoslavn.github.io/projekty/ts3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dodoslavn.github.io/projekty/ts3/</guid>
      <description>TeamSpeak3 hosting @ ts3.fordo.sk Mat vlastny TeamSpeak3 server je super vec. Nemusite sa s nikim delit, a nikto vas nebude vyhazdzovat. Takze napad spravit si vlastny server je jasny. Videl som ale prilezitost spravit server aj pre par znamych ludi vo svojom okoli. Z tohto napadu sa rozrastlo na napad spravit na to automat kde si ludia mozu spravit svoj vlastny kedykolvek. Spravit web nebola ziadna raketova veda. A nejaky script ktory vytoci kontajner s TeamSpeak-om tiez nebolo zas tak narocne.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
